# Парсер страниц и получение полезных данных #

## Как использовать ##
в командной строке набрать:

```
python parser.py [список url]
```


Каждый url откроет, определит нужные данные и сохранит их в файл text.txt в папку на основе url.

## Алгоритм ##
1. Открывает страницу(загружает данные)
2. Определяет кодировку и переводит в строку
3. Удаляет ненужные данные, которые заданны в массиве (есть регулярки сделанные специально для некоторых сайтов)
4. Получает полезные данные, назначает каждому совпадению свою группу (заголовок 1, заголовок 2, текст)
5. Передает полученные данные в класс по сохранению
6. Перебирает данные, ссылки заменяет на формат [ссылка] текст
7. В зависимости от типа данных оформляет их по разному, разбивает данные по пробелу (макс.80 символов)
8. Сохраняет в файл

## Улучшения ##
* Настройки базовые (которые применяются для всех сайтов), и индивидуальные для каждого сайта
* Расширяемые правила сохранения разных типов данных, позволит легко добавлять новые "полезные" типы данных
* Сохранять в разных форматах (html, doc)
* Интерфейс
* Если обрабатывать большой список url, отображать прогресс.

# url для примеров #
* http://www.gazeta.ru/politics/news/2015/11/23/n_7925069.shtml
* http://lenta.ru/news/2015/11/23/putin1/
* http://lenta.ru/articles/2015/11/23/ny_emigrant/
* http://moslenta.ru/article/2015/11/23/m11
* http://lenta.ru/news/2015/11/23/ukrainegas/